濕疹好撚辛苦

今年21歲 讀緊U有嚴重濕疹 由細到大都有而且範圍擴展得愈來愈大，我就快頂唔信，而且由細到大都睇過好多唔同醫生。

我係上年就去左做敏感測試（IGE Test)，發現自己對貓毛超級敏感。佢個到等級分十級，每一級係以敏感既ige數量做標準，例如一級就某個範圍（1-10），二級就可能10-20咁。我對貓毛係十級，係以超過某個數值就分為十級，但報告係無顯示個數值，即係當超過100就係十級，你可能係101亦有可能係1000。

問題係我屋企由細到大已經有養貓，因為我啊媽係一個貓奴，好鍾意貓，我啊爸係我細過都有話唔好養咁多見我濕疹，啊媽成日就話唔關事。我因為由細到大都有貓係屋企，所以我細過一直都無發現特別對咩敏感呀個啲。我屋企高峯時期有六隻貓係我大概中三時，我覺得濕疹個時係最嚴重，流哂水咁。

因為有部分貓之前先後過身，我屋企暫時有三隻，但我濕疹都係好辛苦，影響社交，做咩都有阻滯，例如想温書又因為濕疹好辛苦無温到，嚴重時期又出唔到街等等。。。而我基於責任關係都唔想送養個啲。

可能有人會話出多啲街唔好留係屋企，但係我翻來瞓覺起身都feel到辛苦，成日出門口前都因為濕疹耽誤左時間。我亦都無比貓入我間房，但偶然我凝視空氣個時都會見到有啲毛飄下飄下。

我啊媽其實平時係好愛我，咩都比我，都好關心我，但呢件事連佢都唔會去解決，有時我嚴重個時真係會怪佢，怪佢當初唔避忌，愛貓就以為貓所造成既種種負面原因都係不成立既。

唉，我真係諗唔到方法解決呢個問題。

in sum, 六隻貓>你

搬出去住/搵人夾租

係人既父母應該識選擇掛
你媽有方法比人照顧住d貓先？
之後再諗諗方法？

唉 我都唔知 如果佢當初知道我有敏感 應該唔會再養 但佢個時硬係話無事 正係比錢我睇醫生但啲醫生又無用

仲要中學時期我嚴重個時，我啊爸話帶我做敏感測試，佢話等遲啲揾到邊啲啱再做，講左幾年，由於濕疹好反覆，一年四季唔係季季都嚴重，一過左嚴重個時佢又無左回事。

最後都係我自己去做，諗起都覺得唔開心。

讀緊書仲未有經濟能力 我都想。

無錢搬出去, 就買多幾部空氣清新機啦

讀緊U 住hall睇吓有冇改善先

啊媽好似完全無諗住咁做
我唔想發大脾氣講難聽說話，例如唔係你當初唔理我會搞到咁，因為除咗呢樣佢平時對我都好，知我濕疹無叫我做家務幫手，又比好多錢睇醫生，不過以前未驗敏感個時，佢會話已經做左好多野幫我，又話自己成日祈禱希望我好翻，又講到好大聲如果破產比我移民會令我好翻都肯，點知到最後唯一可以解決問題既佢反而做唔到。
諗翻佢啲說話真係得淡笑。

無用 我買過來用 我覺得好輕微可能有用，但我敏感程度太高，可能有毛已經敏感，所以用完無乜用。之前睇連登有個人話對塵蟎敏感，係三級定4級咁，話食兩種抗敏藥有用，我都買過來食，都係無用。

個個濕疹post我都係同一個回覆
就係：「戒肉可治」
唔駛諸多借口，我覆過又真係有做既全部人都話work

有無貓你d 濕疹都唔會好架啦
同你部空氣清新機一樣

我嘗試過兩個月啦 生酮都有 素都有 最後都係仲有 係有減輕但都係好辛苦 嚴重個時既天氣都係頂唔信。

生酮咪又係即係吸動物脂肪
要完全素食先戒得到，哪怕少少動物蛋白足以令你繼續
貓毛問題試下用掃地吸塵機＋空氣清新機雙管齊下

講埋我細佬之前啲濕疹都係SSS級，用呢啲方法佢係而家完全冇晒好多年

我係分開素食同生酮都嘗試過，定係你指素食係全食菜類？

關房門唔好比貓入尼
係屋企既時候開大d窗同風扇換下氣

你致敏測試係邊到做？
我都好撚嚴重準備去做 但唔知邊間好
追過下post都有提過

測試話左你知個敏感源係邊
越接觸個敏感源 越會過敏
無法勸服你家人不養, 解決方法係搬出去住

BTW,
我記得所謂"愛動物"人士有個笑話, 就係話男朋友/老公對貓敏感, 要棄養, 但棄養既係個人 而家你就變成個(男朋友/老公)

你濕疹幾十年，諗住戒兩個月就好返晒？
戒肉戒蛋戒奶最基本
你留個telegram 我俾樣野你試下

素食要全菜，連油都要少落

有冇聽過脫敏治療 將啲致敏原比自己免疫力適應
不過長遠嚟講要遠離個致敏原 唔係永遠搽愈嚟愈重類固醇嚟襟住啲濕疹治標唔治本

香港麻醉藥全部都要醫生開，唔係攞嚟治標其實幾work

少落油會減低脂溶性維他命嘅吸收...
包括維他命E，缺少維E 皮膚會變乾，發炎會更加勁...
再者
omega-3 有抗發炎嘅作用，對濕疹都有一定幫助
真係素食嘅可以用亞麻籽油，植物油黎講佢最高omega-3

素食唔係唔得，但唔好忽略好油份嘅重要性...

少落又唔係叫你唔落